# Тестовое задание для Европрестиж

Необходимо написать простейшее REST API для каталога товаров. Приложение должно содержать:
- Категории товаров
- Конкретные товары, которые принадлежат к какой-то категории (один товар может принадлежать нескольким категориям) и содержат значения характеристик свойственных для категории
- Пользователей, которые могут авторизоваться

Возможные действия:
- Получение списка всех категорий
- Получение списка товаров в конкретной категории
- Авторизация пользователей
- Добавление/Редактирование/Удаление категории (для авторизованных пользователей)
- Добавление/Редактирование/Удаление характеристик товара для категории
- Добавление/Редактирование/Удаление товара (для авторизованных пользователей)

## Установка

Минимальные требования: PHP >=7.4, MariaDB >=10.9, Composer 2, GIT

Скопируйте проект из репозитория в папку на сервере. Перейдите в папку с проектом и выполните следующую команду:

```sh
composer install
```

После установки зависимостей укажите настройки подключения к Базе данных в файле .env (находится в корне проекта) и выполните следующие команды для миграции таблиц в Базу данных:

```sh
php bin/console make:migration
php bin/console doctrine:migrations:migrate
```

## Тестирование REST API

Для юнит-тестов нужна дополнительная база данных. Имя базы данных создается по шаблону: {основная БД}_test

Для миграции таблиц в тестовую Базу данных необходимо выполнить следующую команду:

```sh
php bin/console doctrine:migrations:migrate --env=test
```

## Общая информация

- Потраченное время на разработку - 4 часа
- Потраченое время на написание тестов - 2 часа
- Дамп Базы данных находится в корне проекта в папке "/dumps"
